非常認真討論：如何避免雨傘升級行動結果？

2014年11月30日，傘運交著，學聯盡地一煲呼籲行動升級包圍政總，呢次亦係傘運最後一次大吹雞。但因為一早已經講明升級，警方早有準備速龍、水炮(不是車)等示威者黎，強攻示威者令多人受傷。呢次之後多數行動派受傷被捕。行動完全失敗亦令到內部開始分裂。不能撼動政權就日日拆大台，屌泛民、捉鬼。然後完結

721又係非常相似既情況，非鬼非分裂，好想請教今次行動會有咩改變，令結果不一樣？

自己先講，不斷鼓吹終極一戰，然後係地利沒優勢又不能突襲對方既情況，選擇會戰形式挑戰對方是不智，何不繼續be water？記住對抗極權唔好想一次贏，最緊要保留同路人，不斷行動。一次大失敗對士氣既毀滅嚴重過無成果每個星期遊行。大會戰被圍殲最不智。

推

泄欲完未？普選無人提？

如果參考國共內戰

共匪早期係不斷提升實力，避免會戰
以游擊、宣傳、分化對手方式應付國軍

到時機成熟(45年入東北，取得日軍軍火及俄國支援)
先轉為會戰

14年個會戰係自己友民意迫成
時間上絕不成熟

19年至今，大家維持以游擊、宣傳方式行動
對家無處用力，行動先可以維持至今、稍有收穫(暫緩)

所以，參考歷史，結論係暫時避免會戰

同意，明白有人係好心急想做D野，但根本未係時機，㩜炒巴： 中英聯合聲明未上，老尾法案未開始，仲有好多野可以keep住做先，完全唔明咁急做乜，做左根本對而家時間點上完全冇好處，同時以弱要勝强唔係冇可能，但係地型同各方面優勢對比下亦係冇益處。。。。

好多人成日用一鼓作氣黎講，但一鼓作氣唔係咁用，大家冷靜D整理下個思維先好D。。。

各位行動派，睇返外國民主化運動，好多都經歷30年以上不斷行動先有成果，台灣49年戒嚴到91年，韓國50年代到80年代。而且每次成功，都係因為有本國民意加外國壓力一齊先得。

香港政府自己根本決定唔到呢度有無民主化，一切睇北京，而現時中國國內民意及政府財力、軍力仍然強勢，所以依家實在未係時候硬碰。要保留人力、民氣，等待時機，不要急求一時成果被圍殲，切記！

同意
有時唔係運動無效果, 而係時機未到